**2615. – Heliotropium curassavicum** L. – Plante vivace (parfois bisannuelle) de 20-80 cm, entièrement glabre et glauque, noircissant par la dessiccation, à souche épaisse et profonde ; tiges toutes couchées, rameuses-diffuses ; feuilles très nombreuses, linéaires-lancéolées, atténuées à la base, un peu charnues, à 1 nervure ; fleurs blanches, en petites grappes le plus souvent géminées ; calice glabre, à lobes lancéolés, appliqués sur le fruit et persistants après sa chute ; //fruit subglobuleux, formé de 4 carpelles très rugueux munis de côtes saillantes. //
Sables humides du littoral de la Méditerranée, où il est complètement naturalisé et abondant par places : Pyrénées-Orientales, Aude, Hérault, Bouches-du-Rhône. – Espagne orientale, Baléares ; Algérie. = Juin-octobre.